{
    "question": "Tentukan jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan berikut !    a. x\u00b2-5x+7=0\r\nb. 2x\u00b2-7=0\r\nc. bx\u00b2+ax+c=0\r\nminta tolong yah di jawabnya skrang soalnya bsok mau di periksa sama guru, minta tlong juga jawabnya pkai cara kerja, biar jelas dan bisa ku mengerti juga..\r\nMakasihh..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ingat, <br>[tex]x1.x2= \\frac{c}{a}  \\\\ x1+x2 = \\frac{-b}{a} [/tex]<br>tinggal masukkan aja ke dalam rumus<br><br>a. <br>x1.x2=7/1<br>x1.x2=7<br><br>x1+x2=5/1<br>x1+x2=5<br><br>b.<br>x1.x2=-7/2<br><br>x1+x2=0/2<br>x1+x2=0<br><br>c.<br>x1.x2=c/b<br><br>x1+x2= -a/b<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-tan-3-p-maka-tan-228-adalah-574",
            "question": "Jika tan 3 = p maka tan 228 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 3=p maka tan 6 = 2 tan 3/(1-tan\u00b23p) = 2p/1-p\u00b2<br>tan 12= tan 2.6<br>tan 24 = tan 2 12<br>dan tan 48 = tan 2 24<br>tan 228 = tan ( 180+48)= tan \u00a048",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-lingkaran-dengan-diameter-40-mdisekelilin-489",
            "question": "sebuah taman berbentuk lingkaran dengan diameter 40 m.disekeliling taman itu akan dibuat jalan dengan lebar 1 m (=22/7).hitunglah luas jalan tsb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d awal=40 m<br>R=r+1m<br>R=20+1=21m<br>luas lingkaran besar=22/7x21x21=1386<br>luas lingkaran kecil=22/7x20x20= 1257,14286<br>luas jalan=1386-1257,14286=128,8572m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-ao-12-13-untuk-2-lt-a-lt-p-nilai-dari-sin-217",
            "question": "Diketahui sin Ao = 12 13 untuk 2 &lt; A &lt; \u03c0 . Nilai dari Sin ( \u03c0 - A)o adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya soal yang anda masukan ada kesalahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transpos-matriks-m-adalah-tolong-dijelaskan-230",
            "question": "Transpos matriks M adalah ...\r\ntolong dijelaskan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gol indonesia menang 3gol dari ac milan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-pangkat-2-4-jika-dan-hanya-jika-x2-atau-x-2-x-1-2-jika-dan-817",
            "question": "x pangkat 2 =4 jika dan hanya jika x=2 atau x=-2? x-1 =2 jika dan hanya jika 2x+1=5? x pangkat 2 &lt; 4 jika dan hanya jika x&lt;2? -2&lt;x&lt;2 jika dan hanya jika x pangkat 2 =4???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2=4 \\longleftrightarrow x=2\\ atau\\ x=-2\\ (benar)\\\\ x-1=2 \\longleftrightarrow 2x+1=5\\ (salah)\\\\ x^2&lt;4 \\longleftrightarrow x&lt;2\\ (benar)\\\\ -2&lt;x&lt;2 \\longleftrightarrow x^2=4\\ (salah)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-deret-geometri-memenuhi-log-u1-log-u2-log-u3-666",
            "question": "diketahui sebuah deret geometri memenuhi log U1 + log U2 + log U3 + log U4 + log U5 = 15 log 2. jika r =2, tentukan S9.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deret geometri dg r = 2<br>log U\u2081 + log U\u2082 + log U\u2083 + log U\u2084 + log U\u2085 = 15 log 2 <br>berdasarkan sifat logaritma, maka didapat : <br>log (U\u2081 . U\u2082 . U\u2083 .U\u2084 . U\u2085) = log 2\u00b9\u2075 <br>U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 x U\u2084 x U\u2085 = 2\u00b9\u2075 <br>a x ar x ar\u00b2 x ar\u00b3 x ar\u2074 = 2\u00b9\u2075 <br>a\u2075 x r\u00b9\u2070 = 2\u00b9\u2075\u00a0  <br>a x r \u00b2 = 2\u00b3<br>a x 2\u00b2 = 2\u00b3<br>a = 2<br>S\u2089 = a(r\u2079 - 1) : (r - 1)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2(2\u2079 - 1) : (2 - 1) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 2(512 - 1) : 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2(511) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 1022<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-diarsir-168",
            "question": "Berapa luas daerah yang diarsir..?",
            "attachments": [
                "question-attachments/berapa-luas-daerah-yang-diarsir-168-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setengah lingkaran besar<br>\u21d2 1/2 x \u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 = 1/2 x 22/7 x 7/2 x 7/2<br>\u00a0 = 77/4 = 19,25<br>lingkaran kecil<br>\u21d2 \u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 = 22/7 x 1,4 x 1,4<br>\u00a0 = 6,16<br>luas yang diarsir = 19,25 - 6,16 = 13.09<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-sin-a-cos-a-4-sin-a-3-cos-a-tentukan-nilai-a-dengan-kis-323",
            "question": "5 (sin A - cos A) = 4 sin A - 3 cos A\r\n\r\nTentukan nilai A dengan kisaran 0-360 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5(sin A - cos A) = 4 sin A -3 cos A<br>5 sin A - 5 cos A = 4 sin A - 3 cos A<br>2 cos A = sin A<br>A = 2 (\u03c0n + tan^-1(1/2(-1-\u221a5)))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-3-deret-geometri-adalah-20-jumlah-suku-ke-5-dan-suku-ke-101",
            "question": "suku ke-3 deret geometri adalah 20, jumlah suku ke-5 dan suku ke-6 adalah -80. jumlah 5 suku pertama deret ini adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku ke 3 = ar^(3-1)=ar^2<br>suku ke 5 = ar^(5-1)=ar^4<br>suku ke 6\u00a0= ar^(6-1)=ar^5<br><br>ar^2=20.............(1)<br><br>ar^4+ar^5=\u00a0-\u00a080<br>ar^4(r+1)= - 80<br><br>ar^2x r^2 (r+1)= - 80<br>20 xr^2 (r+1)= - 80<br>r^2 (r+1)= - 4<br><br>r^3+r^2+4=0........(2)<br><br>faktorkan dg cara horner dapat (r+2)(r+1)(r-2)<br><br>r yang dpt memenuhi ke2 persamaan adalah r=\u00a0- 2<br><br>maka ar^2=20<br>a=5<br><br>S5=a(1-r^5)/(1-r)<br>=5(1-(-32))/(1-(-2))<br>=5(33)/(1+2)<br>=55",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-y-2-cos-x-1-dari-030609012015018021024-743",
            "question": "Tentukan\u00a0\r\ny = 2 cos x + 1\u00a0\r\ndari : 0,30,60,90,120,150,180,210,240,270,300,330,360 \u00a0(derajat)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 cos x+1=0<br>2cos x=-1<br>cos x = - 1/2<br>cos yang bernilai 1/2 adalah 60 secara umum<br>diketahui dari soal nilainya minus berarti di kuadran 2 dan 3<br><br>yaitu 120 dan 240",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}